【申居留證】強國大媽填「大陸」遭KO：地球有5個大陸

一名強國大媽今日中午在台灣新北申請居留證，沒想到在填表時沒有寫下「中國」，最初只寫下「大陸」，被在場幫忙的義工看到，即時開拖說：「地球有5個大陸，非洲大陸、美洲大陸等，你是哪個大陸？」於是大媽改填「內地」，義工再出招：「世界上也沒有內地啊，有大溪地啦，沒有內地啦！」整個移民署的人都「笑得很開心」。

目擊的網民在網上論壇分享這名義工「擊倒」強國大媽的一幕。事發在今日中午在新北市的移民署服務站，一名強國大媽在現場填表申辦居留證，她填妥表格後交給在場義工作初步認，沒想到一名義工一看大媽填上「大陸」兩個字，便即時反問：「地球有5個大陸，非洲大陸、美洲大陸等，你是哪個大陸？」

大媽見狀於是將「大陸」改成「內地」，再交給這名義工，沒想到義工再出招，說：「世界上也沒有內地啊，有大溪地啦，沒有內地啦！」目擊的網民稱大媽對着這義工時，仍是堆滿笑臉，但一轉身便即時黑臉。現場很多人都看到這一幕，網民稱在場的人都「球嗨嗨」（台語，笑得很開心）。

「無關統獨，其實阿伯沒錯，大陸不是國名！」不少網民都大讚這名義工實在是做得好，稱：「居留証應該是寫國名，被噹（意即取笑）剛好！」「阿伯邏輯清楚！」「志工觀念正確，地理常識充足！」不過，也有網民讚被KO兩次的強國大媽：「至少中國大媽EQ不錯！」

china支那

又係呢班連繁體字都唔識寫嘅柒頭

點解唔寫中國？ 點解大媽你唔願意去承認 自己嘅國籍係中國？

中國?邊個中國?有2個wo

柒頭啊快d黎睇下佢

咁on9唔寫中國抵俾人撚狗咁撚

睇到班支那人係幾咁面中無人

好人D搵人幫佢填支那啦

支那大媽森77

冇品

義工

幾好玩

大陸唔係覺得cheap架咩 做乜寫大陸

個人簽名
----------------------------
Oct 25近期活躍五毛
0群龍共舞
1天才小釣手
2三色貓
3JR
4法國佬巫斯義=香港鍵國
5真律師何君堯
6蘇麗珊
7十卜ching
8D_wade
9RedBaron
10優美開始

但填台灣官方表大陸先啱喎，入台證申請份表都係寫大陸，係中華民國個招牌下係不會叫對面做中國的，叫大陸，對岸多

中國？邊個中國，發展中國家？非洲都係

個義工可能偏綠
叫台灣做台灣，對面叫中國

中國人都唔敢話比外人聽自己係中國人

係，綠營叫中國，藍營叫大陸

台灣支那

小學雞 好好笑咩
我張居留證都冇寫中國啦on9

大媽：操你媽的，台灣就是中國一部分，咱們去台灣是國內遊! 怎會叫自己中國人？紐約人去西岸都唔叫自己美國人

義工：那你為何要申請居留証呀？

咁巴閉post上黎睇下

識寫一定係中華人民共和國
佢要留中華民國/台灣
大咩陸啫柒頭

撚狗

乜野係球嗨嗨

寫支那啦

好撚柒，講緊台狗
咁撚樣都報單新聞

笑完又點
大媽咪又係入到台灣產卵
成班台仔正一阿Q

佢唔識寫國字 只係識「国」

精神勝利法,撚到個師奶當自己贏左
點睇班義工都仲柒

有幾巴閉 點解要post

就係因為自大先寫大陸 佢覺得你台灣係佢邊陲一部分
如果佢去泰國入境就會寫中國

各自表述

四邊都柒：大陸婆、成班台佬、記者、無聊到睇呢啲新聞嘅自己

「球嗨嗨」
哈哈哈哈哈哈哈哈

呢d就係支那人自我中心嘅表現

大媽？咩嚟

五毛出沒注意

但得一個大陸你係會用中文寫囉

下次填蝗國

連「中國」都唔敢寫，點樣解放臺灣呀

點解要去台灣申請居留權？
點解唔番支那？

撚狗咁撚